## Выпуск 0.4 (19.09.2022)

#### Новая функциональная составляющая

* Добавлено средство архивирования запросов в рамках версии.
* Расширены поля состояний рабочего процесса (порядок и флаг архивного состояния).
* Добавлено средство пользовательского логирования.
* Добавлены страницы 403 и 404.
* Добавлено средство формирования отчётов за указанный период.
* Добавлено интеграционное средство сопряжения с GitLab.
* На странице доски добавлены статистические диаграммы:
    * накопительная диаграмма потока для доски;
    * текущее состояние запросов;
    * распределение времени выполнения.
* Добавлен вывод состояния версии проекта. По состоянию ограничен выпадающий список версий в редакторе запроса.
* Заблокированные пользователи теперь не могут войти в систему и обособлены в выпадающих списках.
* Заголовок пользовательского сообщения теперь немного шире, а отправитель и время уже, чтобы реже переносилось на новую строку.
* Добавлен пользовательский выпадающий список как тип поля. Добавлена возможность задавать значения для типов полей.
* Добавлена возможность для пользователя в профиле изменить свои данные.
* Появилась страница «Активные запросы» пользователей.
* Добавлена индикация на доске если ведутся работы (запрос(ы) в активных состояниях).
* Вывод аватарки исполнителя в карточку запроса на доске.
* Добавлен цвет аватаркам на доске и в пользовательском меню.
* Исправлена фильтрация по пользователю в таблице запросов.
* Добавлено формирование статистики по трудозатратам в рамках запроса.
* Добавлен вывод истории изменения состояний.
* Типу запроса добавлено значение по умолчанию для контента целевого запроса.
* Добавлен вывод прогресса в таблицу с запросами (столбец состояние).
* Улучшена доска.
* Исправлена проблема сохранения файла при создании нового запроса.
* Исправлено отображение название запроса.
* Добавлена сортировка пользователей в выпадающих списках, текущий пользователь ‒ самый верхний.
* Добавлена визуализация прогресса запроса.
* В сообщение пользователю об изменениях запроса добавлена таблица изменений запроса.
* Добавлена возможность фильтровать запросы по исключающему условию.
* Заголовки окон теперь более информативны.
* Исправлены некоторые небольшие косметические недочёты.

## Выпуск 0.3 (17.06.2022)

#### Новая функциональная составляющая

* Внедрена внутренняя система оповещений.
* Добавлена страница статистики работы пользователя за 30 дней.
* Добавлена возможность формирования администратором специальных пунктов меню для каждой роли.
* Доработана таблица-перечень запросов:
    * Добавлена возможность объединять столбцы полей запросов.
    * Доработана фильтрация и сортировка столбцов.
    * Выполнена корректировка отображения стрелок сортировки таблицы и названий её заголовка.
    * Добавлены кнопки быстрого заполнение поля ввода фильтра запросов.
    * Поля ввода фильтрации запросов перенесены в шапку таблицы.
    * Добавлена возможность вывода даты/времени создания/изменения и соответствующих пользователей.
    * ВыполненаИсправление пагинации в перечне запросов.
    * Добавлено отображение родительского запроса и рабочего процесса в качестве дополнительной информации.
    * Улучшен перечень дочерних запросов в ключе сортировки, фильтрации и формирования столбцов, настройки столбцов наследуются от проекта.
    * Реализована возможность фильтрации запросов через адресную строку.
* Доработана страница запроса:
    * Добавлена возможность менять родителя и проект для запроса.
    * Заменены ссылки на пользователя с редактора на его статистику.
    * На страницу запроса добавлена информация когда и кем он создан/изменён.
    * Добавлено отображение количества дочерних запросов, комментариев и изменений на странице запроса.
    * Добавлена возможность создания/удаления комментариев запроса.
    * Добавлена возможность прикреплять вложенные файлы к комментариям.
    * Добавлена возможность отображения истории изменений запроса.
    * Добавлены всплывающие подсказки на поля ввода.
    * Исправлено сохранение флага поля типа запроса.
    * Исправлено сохранение кодировки имён вложенных файлов.
* Добавлена панель инструментов для markdown-редактора.
* Внедрено модальное окно для подтверждения пользовательского действия на кнопки удаления.
* Добавлено всплывающее сообщение о результате операции.
* Выполнена корректировка создания проекта.
* Выполнена корректировка средств формирования «хлебных крошек».
* Выполнена корректировка сохранения типа запроса.
* Добавлена визуализация названия рабочего процесса.
* Организовано возвращение к месту последнего действия при истечении времени сессии и повторном входе в систему.
* Переведён пользовательский интерфейс на русский язык.
* При создании и сохранении объектов система возвращает пользователя к исходной вкладке, в которой он находился.
* Добавлено средство автоматического запуска/останова системы под ubuntu.
* Исправлен вывод строкового поля в таблицу запросов.
* Обеспечена защита от javascript инъекций.
* Выпадающий список типов данных доступных для пользовательских полей теперь на bootstrap-select.
* Выполнена корректировки работы и унификация выпадающих списков.
* Выполнено общее косметические изменения пользовательского интерфейса.

## Выпуск 0.2 (19.04.2022)

#### Новая функциональная составляющая

* Исправлена проблема «слипания» столбцов таблиц по отношению к контенту.
* Выполнена корректировка наименований управляющих элементов системы.
* Добавлены «хлебные крошки».
* Устранены недочёты вёрстки приводившие к появлению лишних полос прокрутки.
* Унифицированы табы на страницах.
* Выполнено сокрытие незаконченной функциональной составляющей.

#### Выявленные проблемы 

* Всплывающее сообщение при проведении изменений данных временно не работает.
* Исправлен сбор истории изменений запроса при работе с полем даты/времени.



## Выпуск 0.1 (18.04.2022)

#### Новая функциональная составляющая

* Создание, изменение и удаление проектов.
* Создание, изменение и удаление запросов заданного типа.
* Создание, изменение и удаление досок, отображающих запросы в виде карточек по состояниям рабочего процесса.
* Создание, изменение и удаление пользователей, назначение им ролей.
* Создание, изменение и удаление ролей с набором правил, ограничивающих доступ пользователей к данным и/или функциям системы.
* Создание, изменение и удаление рабочих процессов, содержащих состояния запросов и разрешённые переходы между ними.
* Создание, изменение и удаление типов запросов, в рамках которым есть возможность создавать поля данных в привязке к типу запроса.
* Добавлена возможность просматривать логи системы.
* Система позволяет осуществлять фильтрацию и сортировку таблиц проектов, запросов, досок и пользователей.
* В рамках редактирования проекта система позволяет:
    * добавлять описание проекта;
    * добавлять/удалять дочерние запросы;
    * добавлять/удалять дочерние версии.
* В рамках редактирования запроса система позволяет:
    * заполнять поля запроса;
    * добавлять/удалять файлы запроса;
    * просматривать историю изменения запроса;
    * добавлять дочерние запросы к целевому.
* Доски позволяют настроить фильтрацию отображаемых запросов по: рабочему процессу, типу запроса, проекту, версии.

#### Выявленные проблемы

* При создании запроса не сохраняются файлы. Файлы можно приложить к запросу уже при его последующем редактировании.
* При создании запроса в выпадающем списке не понятно какая версия относится к какому проекту.
* При проведении изменений данных не всегда всплывает сообщение пользователю о результате операции.
* Всплывающее сообщение при проведении изменений данных мешает дальнейшей работе, необходимо тратить клик на его закрытие.
* Полноценно не реализована система разграничения прав пользователей.
* Заложено, но не реализовано разграничение прав на переходы между состояниями рабочего процесса.
* Доски пока может создавать только администратор.
* Средства редактирования рабочих процессов, типов запросов, ролей и пользователей имеют ряд недостатков со стороны удобства использования и будут в дальнейшем переработаны.
* Сортировка в таблице запросов доступна только по наименованию запроса.
* При добавлении нескольких файлов к запросу добавляется несколько записей в историю изменения запроса, вместо одной.
* Столбцы таблиц слипаются при первом открытии страницы, если изменить размер таблицы столбцы встанут на свои места.
